我們沒有道德家 只有道德塔利班

所以我們沒有道德家, 只有道德塔利班, 道德家的工作, 是將道德定義到能處理社會一些重要的課題之餘, 也把道德放鬆到讓大部份人都可以執行. 而道德塔利班, 他們則是依循教條, 不考慮有沒有執行的可行性, 也不考慮執行的效果, 只顧要求別人達成一些不合理的要求. 卻不包括自己.